\documentclass[dvipdfmx,a4j,10pt, twocolumn]{jsarticle}
\input{packages.tex}
%--- Bibliography settings
\usepackage[backend=biber,style=numeric]{biblatex}
\addbibresource{refs.bib}
%-------------------------

\usepackage[margin=10mm]{geometry}
\pagestyle{empty} % ページ番号を消す
\begin{document}
\input{title_page.tex}
\newpage 

\title{Video Super-Resolution With Convolutional Neural Networks\cite{7444187} のまとめ}
\author{鳥光 俊佑}
\maketitle



\setlength{\columnseprule}{0.4pt} % 列の区切り線の太さを設定





\section*{なんのための研究か}

UHDテレビの普及に伴い, 低画質映像から
高画質映像へ変換する超解像アルゴリズム(SRアルゴリズム)が求められている。

この研究は, CNNを映像の超解像へ
応用し, 静止画での事前学習と時間的に連続するフレームの
統合により, 従来より高速かつ高画質な超解像を実現する研究である。

\section*{従来のアプローチとその問題点}

\subsection*{モデルベースのアプローチ}
モデルベースのアプローチとして, 
事前分布をもちいたベイズ推定に基づく手法が提案されている。

この手法は後述するCNNベースの手法と比較して計算コストが高いという問題がある。

\subsection*{学習ベースのアプローチ}

学習ベースのアプローチとして
辞書学習に基づく手法が紹介されている。
この手法では, 低解像度画像と高解像度画像のパッチペアから辞書を学習し, 
辞書の元の線型結合として画像を再構成する。

この手法では, 画像の再構成もパッチごとに行うため, 計算コストが高いという問題がある。

\subsection*{単一画像にCNNを用いたアプローチ}

単一画像の超解像にCNNを用いる手法(SR CNN)も提案されている。CNNベースの手法では, 
画像を超解像する処理は順伝播しょりによって行われるため, ベイズのような方法と異なり反復計算を必要としない。

しかし, この手法では映像の時間次元の情報を活用できないという問題がある。


\section*{この論文でのアプローチ}

この論文では, SR CNNを拡張し連続する複数のフレームを入力とするCNN(VSRnet)を提案している。

また, 隣接するフレーム間の影響によるフレーム間の位置のずれを削減する手法として
Adaptive Motion Compensation(AMC)を提案している。

さらに, 静止画を使用してモデルを事前学習することで
映像データが不足していても高精度な超解像を実現する手法についても述べている。


\section*{この論文で用いられるアプローチの新規性}

VSRnetの新規性は以下の3点である。

\begin{itemize}
    \item 従来のCNNベースの手法は単一画像を対象としていたが, VSRnetでは映像の時間的連続性を考慮するため連続する複数フレームを入力とするCNNを提案している。
    \item Motion Compensationについて, 従来のオプティカルフローに基づく手法とは異なり隣接フレームの影響を考慮するAMC (Adaptive Motion Compensation) を提案している。
    \item 静止画上でSRアーキテクチャを事前学習し, その得られたパラメータで映像用SRアーキテクチャの学習を初期化する手法を提案している。
\end{itemize}

\section*{この論文により出来るようになったこと}

VSRnetは, 従来の最高制度である手法(ベイズ推定, SRCNN)を
上回るPSNR, SSIMを達成していることが実験により確認された。

また, GPUのサポートによって, 従来のベイズ法の66倍ほどの高速化を実現した。

出力映像の視覚的品質についても, ベイズ推定による手法と比較してリンギングアーティファクトが少なく,
高精細な映像を生成できることが確認された。


\printbibliography[title=参考文献] % 参考文献の出力. 参考文献が不要ならばコメントアウトする.
\end{document}
